毒遊半條西伯利亞鐵路

第一次打遊記
仲要用電話打
可能會有錯字
多多包涵
如果估到我係勿相認

我出黎做野做左好幾年
作為一個無父蔭既廢青
我用儲首期既錢不斷去享樂
我人

留名

屌
打左兩句就出post
我返出去慢慢打
貼張圖道歉先

重新黎過

第一次打遊記
仲要用電話打
可能會有錯字
多多包涵
如果估到我係勿相認

我出黎做野做左好幾年
作為一個無父蔭既廢青
我用儲首期既錢不斷去享樂
我每兩年左右會去一個大約十至十四日左右既旅行
每次都難免同老細有d花火
有次個老細講
佢好難接受一個人唔見左兩星期
唔係到兩個星期都無事
即係公司唔需要呢個人
我就覺得呢個世界無話無左邊個唔得
所有野都係時間問題

都有斷時間無完全獨遊
今次就揀左俄羅斯
搭西伯利亞鐵路
由於時間有限
我請到既假加六日
成個trip 只係得9日
所以諗左好耐
行程如下：

Day1 : Vladivostok
Day2: Vladivostok, night: Siberian train
Day 3: Siberian train
Day 4: Siberian train
Day5: Siberian train, arrive Irkutsk at evening
Day6: Irkutsk to lake baikal (khuzir)
Day7: lake baikal
Day8: khuzir to Irkutsk
Day 9: Irkutsk

成條西伯利亞路線
我揀左由東向西去
呢段只需要3日3夜
同埋因為經過lake baikal段路聽聞幾靚

圖會跟文放
因為我係手殘撚
少圖

上個月坐完返黎，真心覺得Irkutsk至Ulan Ude段最靚
其他就普普通通

十卜

係 揀位好重要
我呢程走左去第二到望
無係自己位

準備：
羽絨一件
厚衛衣一件
樽領heat tech 2件
牛仔褲2條
Heat tech 長褲2條
頸巾一條
冷帽一頂
手套一對
波鞋一對
拖鞋一對
普通背囊一個
20吋gip一個
暖包 數個用黎暖電話

可能有人屌我做乜撚野拖gip
我又肥又矮
咩完左40-50L背囊
機動性係0啊 唔撚使郁
你估個個都好似標準連登仔米八高
冬天可以戰勝西伯利亞人
我唔撚得啊
所以我一早有自知明
用普通背囊
拎個細gip

我去個陣個range 係10至-10度
所以唔使著咁厚
我出發個陣個20吋gip都只係得一半野
全部衫黎
5kg 左右
可拎可推

呢期好多西伯利亞鐵路post

Day 1: Vladivostok
Vladivostok 舊稱海參崴
而家個名太長唔識讀
香港有兩間航空公司有直航
一間叫Aurora airline (俄航子公司）
一間叫Siberian airline (簡稱s7)
我今次係搭aurora airline
兩間公司都係夜晚機
我搭9點幾機

出發當日
佢send email 比你online check in
總之我電話搞唔到
早左到機場想早d check in
係T2搵極都搵唔到check in counter
佢到起飛前一個鐘頭四十五分先開counter
原來佢個counter 同一share
早一分鐘仲係jet star
下一分鐘變撚左aurora

排隊都排左我九個字
其實得三十人係我前面左右
班機大部份俄羅斯人
唔好樣靚身材正既俄妹
單手數得到既黃種人
我眼見個兩個黃種人
都拖住件唔錯既俄妹
這些機會不屬於香港毒撚

程機四個零鐘
去到當地係零晨四點機
入境都幾快
個入境職員
乜鳩都無問
我比左本passport佢
佢幫我入哂d資料係張入境紙到就吸個印比返本passport 我
全程唔算好耐
5分鐘左右

行李等左十五分鐘
仲要一黎我已經見到個gip
唔使等就拎得
其實咁早出機場
咪又係等.....

可能多左人去掛
我都有係當地撞到香港人

出左境
有一大班阿叔問你要唔要的士
我照推gip經過
約略行左機場一圈
出境入境都係同層
出境係右手面
入境就係左手面
中間有幾步ATM有銀聯
同埋幾間鋪頭
Coffee shop 就近入境大堂

由於時間太早
除左間便利店同coffee shop
乜鳩都未開
最早既巴士/火車都要七點幾先有
你仲有兩個鍾左右hea
由於找換店未開
我拎黎d美金唔識變盧布
去左ATM 禁盧布

我就柒撚左 做唔足功課
盧布就有
Coin: 1 2 5 10
紙幣：50 100 500 1000 5000
我個刻唔知啦
揀左5000盧布
佢就咁出一張紙幣
一野出張咁大
等陣買唔買到車飛
我有小小擔鳩憂
你係香港見到張五百都被人”妙”
一千直情唔收

我禁完錢
突然背後有個女仔問我係咪香港人
佢想知我個部禁唔禁到錢
我讓開左比佢用
就揀左向火車站方向既長凳訓

Hea 到七點三左右
向火車站度門開
一野衝向火車站
上天橋行五分鐘左右黎個u turn 就到售票處
俄羅斯d神速
我排第五都等左三個字先買到飛
手指指買左張經濟倉
承惠230

Anyway 上車等到Vladivostok

諗過樓主個plan, 又係唔夠假
留名～～

lm

車程約一個鐘
由於程凌晨機訓得唔好
都係車上補眠
由機場出發
沿路有三四個站都有唔少人上車
佢地似係搭車返工
我見愈黎愈多人
都將我個gip放上頭頂d行李架
跟住就訓著左

大約一個鐘後到站
由於我太矮拎唔返個行李
有個猛男出手協助
一野抽返我個gip落地
真係唔該哂

出左火車站
Google 左間hostel 位置
行過去大約15分鐘
過去放低行李先
我去到hostel 附近
唔覺有招牌
疑惑緊個陣
突然有個阿嬸用俄文同我講野
估計問我想去邊
我show左個電話比佢睇
佢真接叫我跟佢行
其實轉左兩個灣就見到
唔識哂你啊大嬸

放低左gip
2點先check in
問一問左reception 有咩推介
就出發左去食早餐

嚟緊都會去西伯利亞 都係行半程 不過就係Irkutsk去到Moscow 即係你嘅終點就係我嘅起點
想問吓火車上面係咪真係冇得沖涼？同埋當地嘅物價貴唔貴？thx

呢間野真係平靚正
有英文menu
D waitress d 皮膚又白又滑
金髮藍眼又夠高
又識講英文

見相啦間餐廳都光猛
仲可以睇撚住個俄國大嬸即場包餃
我點左個最普通既俄式餃子
仲叫左杯茶
個餃子入面有雞肉 芝士同埋百里香
就咁點d酸忌廉食
芝士無得拉絲 唔使哂時間影
味道我覺得ok
D 酸忌廉平衡到個口感
我食落唔會太‘留’
賣單都係500盧布

聽講單人倉有囉
有人有洗頭
有人用濕毛巾抺身
我乜鳩都無搞

物價我覺得唔貴
始終我係東至中
一枝水講緊30 左右
我去掃街就大約150一樣野食

你呢半程
會miss左最靚既烏蘭烏德去Irkutsk 個部份既貝加爾湖

食完就沿住海旁鳩行
由於都幾撚眼訓都行得好慢
行左未夠十分鐘
都未見到海邊
就見到個central market
係個濕鳩銅像隔離
好撚多新鮮農作物
即刻醒哂衝左入去

入面都幾多野賣
有海產/魚子
有蔬菜
有生果
有南瓜 賣南瓜既一定連埋賣果汁
有乾貨
有面包鋪同少少熟食
我行左個圈
都係望定聽日上車前黎買咩
同買左枝果汁沿途飲

枝南瓜蘋果汁好撚好飲
好足料
好多南瓜蓉

飲住果汁行海邊吹海風
想去睇潛艇
點知無開
明明今日無講會close

繼續周鳩圍hea
沿路都好多銅像被人影下相

行到腳斷
差唔多夠鐘就search左架巴士返歸
巴士有d舊
中間上車頭落
直接比錢司機
無論遠近21盧布唔該

環境幾靚喎

女女靚d

認真成日係鐵路上面會唔會悶

識俄文唔悶
唔識俄文都幾悶

我要靚靚俄妹相

留個名先

成程你咪大部分時間係車上面

Ching 幾時去
我諗緊出年四或六月去，由蒙古開始玩過東歐

係
D大站最多停半個鐘
個陣會落車買野食
但都唔會去太遠

返左hostel 拎左房

間房同網上既相差唔多
佢有得免費洗衫
反正就黎兩日無沖涼
即刻鳩沖去沖涼
洗埋身上套衫先搭車

做好正經野我又再出去行下
今朝係行東邊既海濱
而家係行西邊既海濱
呢到比較適合散步

沿路有小食亭
有d檔攤賣下野
有d 19遊戲比人玩
中間經過個遊樂場
似荔園再殘d
無人玩
你話鬧鬼我信

散到肚餓就去食飯
預左被人屌
我揀左zuma黎食
佢比較近我住個到
唔使行咁遠

門口
近Halloween 有好多南瓜decorations

叫左杯orange lemonade

Signature 魚湯

毛蟹

面包

甜品

環境

呢個d waiter 又係流利英文
仲有好多韓妹黎

如果有人生日
班waiter waitress 會一齊唱歌
但唔係聽開既生日歌

食完我都返歸休息

Day 1就咁完

各位巴絲
我之後可能更新得慢d
希望唔好嫌悶同少圖
我淨係拎左電話
無乜點影相

留名支持

lm, 希望唔好爛尾

留名~

Lm

Day 2 Vladivostok

無錯 今日繼續係Vladivostok
由於今晚係七點先出車
我打完hea到五點就返hostel 叉下電
因為據聞
車上既叉電位好少同好搶手
我又淨係得一個尿袋
大約叉到2次左右

我好晏先出hostel
反正時間有d雞肋
去唔到遠
近既琴日又去左部份

我首先去搵左個靚早餐食
無英文menu
睇相同埋用google translate 揀餐

唔記得咩茶

蟹肉多士
呢個好食

蟹沙律早餐
睇相蟹棒黎
黎到我都呆一呆
味唔差既

記得
叫沙棘茶
有少少似橙味
酸酸甜甜
好撚好飲

食飽上路
今日唔想行咁多
搭車上山去觀景台
主要睇成個Vladivostok 城市景色
見撚住個港口好繁忙

山上有團蝗
佢地好嘈咁影相
我係遠少少自己望下景色
D年輕俄仔俄妹都結伴上黎影相
呢到仲有個19情人鎖

有撚用就唔會咁撚多人分手離婚啦
諗下點經營斷關係仲好
Btw d蝗有比錢整
買鎖包即場整爛條匙

跟住我就落山
落山我揀左搭12盧布既纜車
上車比錢

一落車係間大學
呢邊仲要係工程學系

條街幾靜幾舒服

我跟人穿過學校去main road
有d掛住個陣讀書

上返火車站個邊
有個唔知乜鳩像

今日仔細d睇下火車站
作為西伯利亞鐵路起點
當然有d野比你打下卡

行完過隔離terminal 睇下船

有冇玩打手？

樓主記唔記得每餐食左幾錢？

見三四點
慢慢行去central market 買野
我整左枝1.5L南瓜汁
行過商場
入左去買左d乾糧上車
兩個薯蓉
兩個杯面
一罐cheap cheap 魚子醬
一罐蝦沙律醬諗住查面包
跟住就去左食野

去左hostel 附近有間餐廳食

House tea
有薄荷同橙

個mushroom soup ok
都夠香同滑

個蠔唔係我鍾意食個類
都新鮮

俄式餃子 但係茄子餡
我都係鍾意食傳統個d

一條友點打
打完都影唔到

都記得
我食唔算
因為係香港返工做到隻狗咁
我想出黎食好d

Day 1 早餐： 500
Day 1 lunch: central market 是旦食左少少野 200
Day 1 dinner: zuma 3500

Day 2: brunch 1500
Day 2: dinner 2000

仲有我無註明真絲
無拎大背囊 (開頭講左拎gip )
無咩露膊頭衫 （凍撚到仆街）

開始到大家想睇既鐵路
我食飽返hostel 收拾好就上路
我大約六點就到火車站
先有安檢
入到候車大堂
見到水牌全俄文
嘩屌 即刻打醒十二分精神
我係一

開始到大家想睇既鐵路
我食飽返hostel 收拾好就上路
我大約六點就到火車站
先有安檢
入到候車大堂
見到水牌全俄文
嘩屌 即刻打醒十二分精神
我係一句俄文都唔識聽

大約開車前九個字左右
水牌出左邊個月台
即刻落去等上車
我都未搵自己咩卡
已經有個韓國妹走黎問我識唔識韓文
我個樣一睇就知唔係泡菜樣
我估佢都有d絕望
先走黎問我
因為佢d英文真係好差
有個俄佬見我地有d 迷茫
幫佢望望張飛指左去個啱既地方
因為我係張電子飛
佢唔係好識睇
不過我都搵到car no.
同韓妹一樣

去到等上車
拎定passport 同飛出黎比人check
我做乜韓妹跟住做乜
順利上車

但上左車我遇到第一件困難既事
我唔識整張床落黎
整左三個字都唔得
就同隔離床位既人手指指求救
原來好簡單
紅圈位置有個圈
前後chok 幾下張床會落黎

樓主好豪

可唔可以分享下你係Vladivostok住邊間hostel

ZUMA真係好撚正
signature
皇帝蟹最正

利申 前排去完

留名繼續,唔好爛尾就得啦

我本身都想食皇帝蟹
但個日得d 大size 蟹
Waiter 話我一條友肯撚定食唔哂
不如食毛蟹
毛蟹細隻d

我一日食兩餐ja
同埋係香港太辛苦
我臨飛個日請左假都要拎gip返工
唔食好d對唔住自己

今日個app 係咪upload唔到相

繼續 今晚無相 聽日後補

我係訓31號
搵人幫手整好張床
我就開始Fing 我d野出黎
除左d厚衫換埋對拖鞋
D人陸陸續續上車
突然有十幾個俄妹上車
仲圍住我個位
成班小妹妹
最細似得六七歲
最大既都應該有十四五
似跳舞 成班身材好靚
尤其係下半身既線條
可造之材黎

對面位妹妹又係搞唔到張床落黎
啱啱學左既我就即刻幫佢地
大家處理下d行李
就夠鐘開車啦

成班妹妹係到換衫
連廁所都無用
跟住分d床墊 床冚 枕頭套
我個位係上隔床到
上面位妹妹自動拎左比我
對面位妹妹就分一人一set 床冚
另外可以加錢買blanket
但其實無需要
架車都幾熱 keep住 24-27度

未熄燈
班妹妹聚左係到玩
有兩個坐我床尾
我坐近窗唔阻佢地
十點左右會熄燈
成班走哂去訓教

上次去坐唔到纜車

同樓主差唔多行程，不過係坐飛機

我搭足七日，尾二個日先係車上撞到香港人

車廂號碼示意圖
打星位置有叉電
由於我係由東往西
睇景靚其實係單排個邊

厲害
我搭三日三夜都覺得夠皮
七日六夜唔想想像

第二日朝早
其實架車已經到左伯力 （地圖2）
其實我未醒哂
見停好耐開一開google map
跟住繼續訓

我都唔知訓到幾點
起身發現床尾已經坐左幾個俄妹
成班俄妹又聚埋玩

我做左簡單梳洗就食早餐

跟住就睇下書
睇下景

有staff黎清潔下

訓下醒下
睇下風景睇下劇

班妹妹而有精力
見佢地係咁傾偈玩
仲拎d獎盃 獎狀黎影相

就咁夜晚
車行左廿四小時
已經到左呢到

班俄妹要落車
拜拜👋🏻

因為有半個鐘時間
我即刻九秒九閃落車
係車站外有d擋攤
我望一望
手指指買左幾樣野又衝上車

三樣野都係200
我仲要分左兩餐食

上圖影車站夜晚張相
左手面個三個就係韓妹
最矮個個就係我係Vladivostok 撞到個個
我打漏左件事
呢個韓妹同我同一車卡
但我車頭佢車尾
佢一上黎整張床
又唔識搞
又唔知有冇搵人幫手
結果佢夾到隻食字爆哂缸
流哂血
最後要staff幫手
如果各位巴絲到時真係唔識
唔好格硬黎
十指痛歸心

有冇去大俄羅島
我唔夠時間
好似幾值得去咁

lm g持

Day 4
鐵路既第二個朝早
今日無哂d俄妹
好靜咁食埋琴晚食淨既野
都係訓教睇書睇景
今日加埋睇仔
架車有好多放假既俄軍
淨係睇佢地副body 都係賞心樂事

窗外既風景又變
開始好多雪

話說Day 3晚走左既俄妹
Day 4一早起身
就黎左幾個俄國大叔
呢班阿叔 用三個字形容
經撚典

佢地一起身
我都無為意佢地有冇食早餐
總之佢地一早已經飲vodka
仲問我飲唔飲
咁我示意佢地比少少
嘩屌 都唔少
成陣酒精味
好難飲
我飲成一陣已經好眼訓

我訓醒
班大叔仲飲緊
好似無停過
我望到佢個袋好似有十枝左右既酒
痴撚線

我見好怪
佢地一啖vodka 一啖水咁飲
飲飲下又會倒d vodka 落吉樽到
佢地狂叫我飲
我耍手擰頭唔要

Staff夠鐘清潔
到我個位見到酒樽
Up左一大輪野
跟住班阿叔收起左枝酒
但一陣
又拎返出黎飲

如是者
玩左陣麻鷹捉雞仔
個staff有次走左過黎
擰開撙蓋
逐個樽聞
連我個水樽都唔放過
有發現就走左
我見到班大叔係到偷笑

打錯字
係無發現

食煙飲酒要一齊黎
班大叔飲酒當然會隊煙
佢地全出車卡中間食煙
其他人都有食
但會吹一陣散一散煙味先返位
班大叔一食完即返位
勁大陣煙味
搞到staff大嬸又走過黎
又有問我有冇食煙
我真係多得佢地唔少

呢三個大叔吸引左一班俄仔聚埋我個位吹水
我就放撚棄我個位
過左叉電位睇ST2
大叔又捉撚住我返位坐
要我聽佢地傾偈
佢拍我電話叫我唔好玩

佢比左段片我睇
應該係呢三個大叔坐住架車定船
由陸地到條河玩
仲有隻狗係上面

我又唔識俄文
用google translate 佢地又唔制
又無人識英文
吸撚脹
我坐係個位睇書睇下風景
隔一陣又閃返叉電位睇劇

樓主幾時去？
貝加爾湖結冰未

大叔又狂請請我食野
又食薯蓉
雪條都食左兩枝
佢地自制d野莓 酸酸甜甜
仲有d浸既菇
呢個我無試
我唔想係車到肚餓

俄羅斯人原來咁好容咩
我都唔知

琴日班妹妹熄燈就訓
呢班阿叔熄左燈繼續
我床尾仲坐住幾個人
我都唔知點訓

如是者佢地玩到十一點幾

架車亦到左赤塔

啱啱返
未結
等多兩個月

中間停站d人照著短褲落車

其中一個大叔

Day 5: 鐵路第三日
經過琴日被班小學雞大叔搞左一日
我今日心情特別差

架車已經到左烏蘭烏德

今朝發現
原來
我買黎上車食罐魚子醬
班大叔開左黎食.......

我真係火都黎撚哂
雖然唔係好貴
但係咪都應該問一問我先食
唔撚怪得琴日係咁請我食野

我嬲撚左班大叔
同埋今日會見到貝加爾湖
我索性行左去第二到睇風景

我放空咁睇景
都睇左幾個鐘

架車三點幾會到Irkutsk
我大約落車前一個鐘先返埋位執行李
成班人繼續坐哂係我張床傾偈
我做手勢示意佢地行開比我執行李

老實講
我落車個刻好撚開心
一黎終於可以沖涼
二黎可以唔使理個班大叔
我真係頂唔撚順佢地

不過無佢地
其實我相信程車我無打多字打
如果我識俄文又飲酒食煙
亦都應該好好玩
所以隔離班俄軍玩得好開心

剛剛個暑假就係依條路線玩過黎

追到live啦

我第二至四日同一家三口一間房，佢地都係係咁請我食野
終於唔洗餐餐杯麵，好感動

俄羅斯人比想像既熱情同nice

其實上車無咩做
我自己都無咩胃口食
一日都係食一餐加少少生果

Day 5 到達Irkutsk

我九秒九衝左落火車
一出火車站
又係好多大叔問taxi taxi
咁其實火車站一對出有車搭去今晚住間酒店
但火車站對出無好明顯既電車站
我都矇下矇下
跟住見到我要搭架電車
我拖住gip衝上電車

呢架電車係有人係車上收錢
老老實實
個俄佬有d似河國榮
搭左十分鐘已經到個市一條大街
到左酒店
間酒店好靚
即刻沖左個靚涼

沖完涼出去搵野食

搵左間食傳統俄國菜

送既面包加蔬菜醬

西伯利亞黑茶

超好飲既羅宋湯

燒鵪𪂹，燒得啱啱唔會老
墊底既係d米都幾好食

食完行左左陣就返去訓

第二朝早餐酒店包

米糊 口感幾煙un

食完早餐check out
等架車黎接我去貝加爾湖
今日天氣幾好

Live

30歲前都去一次

留名
同巴打食過Irkutsk同一間餐廳

呢間無得輸
真係好食

俄妹著埋女僕裝

巴打搭入島架車滿唔滿座？

好正呀

好旅程

我上次去, 都係得8日定9日
都係海參崴同貝加爾湖
完全唔夠時間所以我放棄左條鐵
中間揀左內陸機
冬天去睇藍冰零下20-零下30度, 行李入面真係淨係得衫, 衫同埋衫
我都係矮撚, 不過都揀左揹大書包, 因為其實你個書包只會點對點transfer, 你唔會揹住佢周街行家嘛

我淡季去
完全唔滿

Day 6 irkutsk to lake baikal

係酒店等左半個鐘黎架車
我有比俄羅斯電話佢
但佢都係臨黎接我前十分鐘比個email 通知我個車牌
上左架車
係架最多可以坐十人既mini bus

車上有一個人
接埋我之後
架車去左小巴站再接多3個女仔
咁架車有5個人
一個local 坐左係司機隔離
跟住我 一個北京女仔 2個法國女仔
就開始去olkhon island
跟住沿路再接多幾個人去olkhhon island
總數架車坐八個人

我同2個法國妹住Nikita
北京女仔住gala
其實我都想住gala
但一個人住太貴

沿路天氣好好
大約行左個零兩個鐘等左一陣休息
我走左去食左枝雪條
好撚好食

架車行左4個鐘左右
終於望到貝加爾湖
跟住要搭船
船程唔耐
但等船耐
呢程船起碼半個鐘

上左島
都仲要行多成個鐘先到Nikita

D路鄧到仆街
我坐車尾成日彈上彈落

準備一月去 樓主成個trip用左幾錢

一萬左右
因為我食得幾豪
其實可以再平d

一萬炸 全包？

以下係hkd
去程機票： 1600
回程機票： 2100
火車飛（三等）：1100
住宿（5晚）：1500
現金：3000 左右

我食好
住有一間要成600hkd
如果個晚住返普通hostel
其實9000內解決哂
同埋我買機票無優惠

都好似幾扺玩

巴打你去嗰時港紙對俄紙幾錢
我之前去1對10
14日去埋莫斯科
都係10000

呢間我都有去

唔好意思
呢排有d忙
繼續係Day 6 arrive lake baikal

上回講到我坐左5個幾鐘車去左olkhon island
咁我係住島上最大個間民宿 Nikita
呢間野旺季好撚難book
我淡季去
其實都無乜人住

因為我一早book左
Show 左個booking no. 等check in
本身我係book share bathroom 既單人房
1800rub per night

同車對法國妹都係住Nikita
佢地無book
仲係咁同d staff 講價
話人地個價同本lonely planet 唔同
個staff好串咁講100人既團都唔會有discount
(但其實website 話多人可傾discount)
我唔撚知你拎邊年本lonely planet
但我地個收費係website 可以搵到
如果你地覺得唔ok
出面仲有其他民宿
跟住法國妹收左皮無嘈

跟住擾攘左一輪
個staff帶我同法國妹去間房
我明明係book同法國妹同一type 既房
後尾佢upgrade左我去double bed with private bathroom
可能無人我又無係到嘈喧巴閉

間房都ok
全木質
係痴住staff restroom
隔離對小朋友臨訓前會玩到好癲

我間房對住個園景

個town ge map

Btw 呢到洗衫好平
150rub per kg 包乾
所以我一settle 即刻拎d衫去洗

問左staff 淡季無south line
得north line
但5人成團
我係第一個問
佢叫我七點鐘再黎問幾多人book
無人book就要我自己包車5000rub

Lake baikal 係正Nikita 後面
行出去3分鐘已經可以望湖
一出nikita 諗住去湖
撞到係Vladivostok 問過我atm個女仔
原來佢都黎左lake baikal
Say左個hi佢去check in
我去睇湖

雖然個湖未結冰
但係真係好撚靚
我iPhone 鳩影都好正

未玩到日落我部電話粒電已經收左皮
仲有半個鐘先天黑
拿拿臨返去叉陣電先
跟住又撞到個香港女仔（下稱M)
我指左M去邊到睇日落
我就影到天黑返歸等食飯
佢繼續行到

Canteen 7點先開飯
一入黑 感覺氣溫凍左好多
我望過溫度計 其實都係-6度
唔算好凍
但感覺著暖

我去左reception 問聽日個tour
佢話得4個人
位位1500
唔係應該5000/4咩
佢免費upgrade 左我間房
我都廢事就個250 rub 嘈
有法國妹做板

食飯啦
D野普通囉
入到口囉
你要咩會有人夾比你
可以係咁添

但我一食肉
有位主子跳左係我張凳隔離
仲好唔客氣咁坐左上我大脾
搞到我要拎起個碟食
我放係台 主子想用掂d肉
我食哂d肉佢就走
我一添佢又返黎坐大脾

Common area
但人太少無人用

1對7.5左右

Day 7 lake baikal - north line

8點鐘食早餐
嘩 個早餐係意外地難食
難食到連相都無影
一碗用奶糖煮既甜燕麥粥
我早餐唔慣食甜野
我已經好醒咁叫佢比少少
幾乎成碗粥想倒
有pancake，西多，烚蛋，蕃茄青瓜同生果
除左西多加牛油同埋蘋果
我都無咩啱食
結果早餐食唔飽

我食完早餐見到M
我提左佢個碗極品燕麥粥
我相信唔係好多香港人食得慣個粥

等10點係reception 去north line
司機準時到
Pick up 我 M 同2個法國妹

M坐車頭
法國妹坐中間
我霸左個車尾

程車dun到仆街
我成個人係咁彈上彈落
好彩食唔飽
唔係應該嘔到抽筋

司機識少少單字英文
但佢揸車去到d位會同我地講停幾耐
咁我地自己周圍行

今日應該得兩團
琴日車上既北京女仔係另一團
但佢個團3個人
佢教我放鬆d唔好鬥力
會坐得無咁辛苦

其實都㡳火周圍行下影下相
法國妹成日唔知行左去邊
搞到要等佢地返黎開車

我係深秋初冬個陣去
其實成地都仲係金色既松針

D馬好free咁周鳩圍行

今日既兩個團
坐個架勁過越礦飛車既小巴

成個島既最北點

去到某個位開始有d薩滿教既柱

跟住就準備野餐
司機放低某個位
話一個鐘後lunch

我同M一路行一路傾偈
佢其實條路線同我差唔多
但佢搭遲我一班火車
搞到烏蘭烏德個程路係夜晚經過
咁我show返我日頭經過d相比佢
如果各位巴絲想睇景
係Vladivostok 係要揀夜晚火車離開
如果唔係唔能夠就朝早經過個節lake baikal

佢反而無係Vladivostok 食海鮮
對於我住蟹佢話好有懸念
當然我不斷提隻蟹好撚好食
我而家諗起都仲流緊口水

另外m同我講佢cut左晚
聽日朝早會走
佢見Irkutsk 應該都可以行下
Cut 一晚都係扣10%手續費
無south line 玩無謂係到浪費時間
聽完佢咁改
我都打算cut 一晚
完左day tour 去問下先

M有問我點解要搭西伯利亞鐵路
佢話好多人問過佢呢個問題
我又真係無諗過亦都無人問過我呢個問題
我知呢條係西界最長同古老既鐵路
只係想係有身之年搭一搭

完左呢到我會返香港
M就直殺Moscow 跟住去冰島睇極光再落南美
我都好想去南美
不過要等我辭左職先去南美

見時間差唔多行返去司機放低我地個地方
依？！人呢？車呢？
我同M照行去樹林方向
反正無路
法國妹離遠跟住我地

行左陣撞到北京女仔
佢話驚我地搵唔到路
所以行返轉頭搵我地
野餐既地方係樹林入少少
都係成地松針

個魚湯其實幾好飲
D魚唔算好多骨
我唔係好識食魚
就手口並用
司機都煮多左
我添左碗都仲有d剩

隻蛋糕仔幾好食
但一定要配濃茶食
唔係就太甜

D面包食唔哂就咁插入樹枝被雀食
仲等我搣左我舊面包搣到手都軟

真心
我覺得呢個位似龜頭

D石上面唔知有d咩
滑潺潺
同埋開始落雪粉

睇埋呢到係時候回程
返到nikita 大約4點
返房收捨下又出去睇日落

隻狗陪我去睇日落

睇完日落係個town 行一行

D牛好搞笑
識自己返屋企

同左nikita 講cancel 聽晚booking
同埋book聽日晏奏車走
朝早係town行下
順手book埋聽日返irkutsk 間hostel

返去食夜晚
主子又黎

撞正十五
個月光超大
仲有星
（iPhone 影唔到月光同星，張相係影得差）

Day 8: lake baikal to Irkutsk

朝早係個town 周圍行

個town d狗都幾撚惡
會追住黎吠
所以馬路我行正中間
起碼唔會追住我黎吠

我去左supermarket 買完野
就開始有隻狗跟住我行
佢護送我去郵局寄post card
出返黎
佢又繼續跟住我行
佢行係前面3m左右
有狗衝出黎都係搞佢先
反而無理我

最後佢坐定擺post比我影相

行到十二點返去抖多陣
一點去reception 等車

又坐架車返去Irkutsk
係車到我又諗訓下醒下
遊客得我一個
其他d人唔似遊客

未獲城市條路無燈
司機都好似趕入黑前入到城市
最後七點幾先落車

今晚住呢間係tolling stone hostel
呢間性價比都幾高
我住四人房
530 rub
其實佢有capsule
早知book capsule
間hostel 望落都乾淨企理

夜晚食左hostel 附近間餐廳
個mushroom soup 係好飲
但牛扒我叫七成黎左well done........
呢餐都2500rub

食完飯沿條大路行左一個鐘先返hostel

Day 9: irkutsk to HK

今朝問左hostel 點行
佢叫我跟地下有條green line
周圍行
正常行3個鐘
我就行下停下

去到廣場撞正有活動
D大叔大嬸著哂民族服飾唱歌跳舞
又有野食賣同d手工藝品

又有活動

D鴿被人餵到好肥

我食埋夜晚餐
又去左central market 望下
先返hostel hea到夠鐘去機場

Hostel d人張烈建議我唔好搭巴士
搭的士去機場

我係早左去
凌晨兩點機
夜晚九點去到個機場無開燈

到十點半先開部份燈

Check in 好慢
因為我經北京轉機
咁我係係同一個航空公司買機票
如果就到時間
S7逢星期三係有一班機直飛香港
Staff同我講
我件行李直接到香港
唔使拎

等上機

架s7

都幾新淨同舒服
無咩人
可以成日個訓哂一條line
好耐未試過

拜拜 西伯利亞

係北京轉機有2個鐘
本身我諗住啱啱好
但因為我land T3
要去T2轉機
原來煩撚到仆街

要係T3 入左境先
等shuttle 去T2
再去T2搞出境

我係T3入境個陣
個海關仲同我講要拎埋自己行李去轉機
我同佢講俄羅斯個邊同我講行李直去香港
我唔使拎
個關員仲同我講無咩可能
叫我抓緊時間

我嚇撚到仆街
拿拿臨衝去行李帶
行李帶又無我個gip
跟住我衝去搭shuttle
又要過security check

我前面個family 兩車滿既行李
我行前問佢可唔可以讓一讓我先
我趕住轉機
個男本身都話佢急 （實際應該唔係）
我講我真係好急
我跑撚到出汗
同埋我得一個背囊
個女打左個眼息比佢老公就話讓我先
唔該完拎左行李又跑去搭shuttle

去到shuttle 又等左廿分鐘先黎車
班蝗全部都無排隊
我狂被人打尖
上到車又搭左兩三個字先到T2
一落車又跑去counter 出境

個關員直情見到我上氣唔接下氣
問我係唔係好趕
都拿拿臨吸引比我過機
跟住我背囊入面有枝酒 100ml
海關話酒唔比出境
我話我係俄羅斯機場買
我係到轉機 膠袋無拆到
總之佢拎起左我枝vodka
我都無嘈咩
叫佢dup左去算
跟住跑到去閘口
啱啱好last call
上到機先叫做定
凌晨五點跑撚到六點幾先定落黎

下次最好撚直飛
唔好揀d咁大既機場轉機
或者唔好好似我咁柒咁預唔夠時間
我就好耐無去過北京轉機
真係唔撚知咁柒麻煩

順利返到香港
第一句係心到屌左聲
咁撚熱
係北京轉機個陣因為未出太陽
都係0度左右
一返香港廿鳩幾度
連層皮都想脫埋出黎

個遊記去到呢到都完左
寫得唔好就體諒下
起碼我無爛尾

都唔知幾時先可以搭埋個半程
四日三夜
諗起都想死

呢個地方真係幾靚ge

堅靚
我下次等結冰再搭埋個半程鐵路

想講個燕麥粥
我覺得其實幾好味
佢除左用奶，仲可以用水煮
水煮真係狗都不屌
用奶煮都ok

甜到仆街
我真係唔撚啱食

樓主幾歲
點解可以一個人去西伯利亞咁大膽

影啲相好靚

畢左業好幾年

個景正到鳩影都好靚

點解一個人去就係大膽
西伯利亞鐵路好難搵伴，個個聽到坐幾日火車就怕怕，唔自己去可以點

遲啲會去

好想玩晒成條西伯利亞鐵路，係遠東果邊出發
但上網好小資料 個個北京做起點架

其實唔難
買左張飛先就得

呢餐幾錢

Exact7ly
有時間不妨用多一二日係Vladivostok
睇圖個燈塔同大俄羅斯島都值得一去
但我自己就無時間

如果你識韓文
聽講d韓文書講點玩西伯利亞鐵路係幾pro
我自己就參考d台灣網

好似3500
大約五百蚊港紙

巴打，我想問下電話卡既問題
大約幾錢用到幾多日？用量係幾多？

我淘寶買
10日10G
So far係城市收得ok

但係鐵路上面
我為左慳電熄左個上網
就算有網都係2G
埋站先有3G/4G

遠東出發仲易
上俄鐵網買飛啦, gogogo!!

俄鐵有英文版
可以一早買定哂車飛
好方便
記得register左先

樓主, 多謝你ge分享, 我下年5/6月都諗住去. 但考慮緊西伯利亞鐡路行半程定全程好!!

睇有幾多時間
免簽証得14日

我係莫斯科做起點，有冇野可以幫到你

呢一刻喺khuzhir
後日朝走
今日行咗北線
聽有做d咩好

巴打,我想問下間餐廳位置晌邊, 我google map search "pectopah restaurant Irkutsk"都搵唔到
同埋我想問下住宿 Nikita , Nabaymar, gala 邊間好D?
同埋幾時係淡季, 幾時係旺季? 如果我6月出發天氣O唔OK? 坐火車會唔會太熱?
THXTHX

遲左幾日睇到
希望仲幫到你

餐廳
Rassol'nik
Ulitsa 3 Iyulya, 3, Irkutsk, Irkutskaya oblast', 俄羅斯664003
+7 395 268-68-78

我十月去
過左八月其實都係淡季黎
睇人地d遊記六月都清涼
平均都有十幾二十度
火車上面可以開窗
但廿度其實會出汗
我就頂唔順火車上面幾日唔沖涼

我見無south line 提早一日走
Irkutsk 都幾值得行一日

趁而家盧布比，幾大都坐001豪華車有得沖涼
睇攻略話停大站都可以去沖涼

我係搭001
但就好似無得沖涼
D大站都係停半個鐘到
沖唔沖得切

留名學野
出年都會去俄羅斯
不過唔會坐西伯利亞鐵路

絲打咁堅可以訓呢d開放位
仲要唔驚班戰鬥民族

嚟緊下月中到我同另外兩條佬坐001，赤塔去莫斯科
12月上半月先掃黑龍江，跟著滿洲里過境入後貝嘉爾，一晚火車去赤搭跟著就坐001了
樓主篇遊記好使得，雖然講緊遠東地區

我覺得好多國家嘅長途火車包括大陸，坐得都預咗比人撩。冇嘢嗲下又好似dry咗啲咁。

最好識俄文
我唔識就覺得班阿叔好撚煩
但如果識俄文應該都好玩

唔該晒你.

樓主，隻狗原來係港女，好鍾意揾人幫佢影相呃like

從零自學
識曬31定33個字母，識拼下音同兩句greetings咁

狗公黎
我望過有JJ同袋袋

補多兩張狗公圖

Btw 我張post card寄左成個月
應該寄失左

我同你相反，由伊爾庫次克出發去莫斯科
有機會會試下冬天向東行

俾你個遊記吸引到都想去一轉

坐緊k26
同房個阿叔好討厭
唧都唔識笑
仲要係咁唉聲嘆氣

所以我揀open cabin
有咩都可以周圍走

如果得十日八日假係咪應該好似樓主咁玩，係咪係海參心去莫斯科咁

樓主d車飛酒店hostels 係咪去到先book

海參崴去莫斯科淨係車程都7日喎
仲有飛機呢
你想坐完就返工？

北京 蒙古 莫斯科 咁樣

我返到香港啱啱好十日

我呢程三日三夜
全條七日六夜
北京出發去莫斯科好似同海參崴出發差唔多時間

所有野上網book
除左last日hostel
因為個行程臨時改

北京經蒙古六日，經東北七日
其實我覺得最靚個段係Irkutsk-Ulan Ude，如果只係想體驗下可以淨係坐呢五個鐘

搭車入貝加爾湖要幾錢？